天生手震有冇得醫，好撚尷尬

天生手震呢個問題真係好kick手，呢個病唔會死，但嚴重影響你對社交既信心。

首先，天生手震最明顯既時侯就係拎住d好輕既野既時侯，例如一張A4紙，一支筆，一杯水，一部手機，握手等等， 你愈發現到自己震緊愈想控制就愈震

屌，次次對住唔太熟既人，見你同佢傾句計飲杯水都手震晒，好既會開句聲笑下你叫你唔洗手震，你都仲有得解釋下

慘既，條友比面你當睇唔到，內心恥笑，你連解釋既機會都冇

實例123：

有時人地平時唔為意你隻手，咁岩想睇你手機禁緊咩望實你手機個時，見你係到震，以為你比人望手機都驚到手震

有次成班女同事話唔識某樣野，叫我幫手，之後四條友望住我做，見我一路做一路手震，佢地未出聲之前，我已經feel到佢地留意到我手震，變相搞到我好尷尬好緊張，耳仔都紅q晒，佢地又唔好意思出聲，到搞掂之後，佢地好尴尬講句 辛苦晒。 當刻我真係覺得好柒， 點解唔比機會我解釋 我唔係怕醜手震 ，係我天生係咁，我控制唔到嫁

出街買野個sales見你拎住件野係到微震，都心中恥笑講句 先生，唔洗手震喎

我想講 我耳面都紅晒， 唔係我淆 唔係我細膽 唔係我廢鳩 ， 係我自己隻手係到震比人以為我淆 以為我廢鳩啊 搞到好老尷啊

有冇巴絲打都有呢個問題，點搞， 或者係點答會好d

我都會
不過唔係大震 keep住輕微震
飲茶幫親人斟都會俾人見到
我都係：哈哈哈好耐架喇 醫生話係良性、冇得搞
最怕幫人揸iPhone影相 (唔知點解揸an機張相好少震)
拍片一定要係咁pan tilt 唔可以still

咁其實點解手震

點知 細細個已經震

我都係一句講天生係咁就算

係咪真係冇得醫or訓練

係咪多 d 肌肉就會無咁震?

試下唔好震

神經內科幫到你
有藥食

政府排三年左右

巴打睇黎知d野 介唔介意detail小小

唔知關唔關事

屌我都係

我震腳有冇得醫

我都有手震
細個睇中醫話缺乏錪
叫我食多啲紫菜

你唔夠力/緊張時咪手震

我都有，係重要關頭果時試下忍住唔吸氣可以減輕下

有藥食

去睇精神科

任何野有好都有唔好
你女朋友一定好幸福

人面對高低…心中少不免la

why

？？？？？

手震無得斷尾，只可以食藥減輕病情
除非係驚/緊張引發既手震有得斷尾，但係睇精神科

i know that feel bro
特別係比野人既時候

本來震係身體問題...但會唔會最後震係心理影響多

有藥食
不過效果未必好大

左手震既時候搵右手㩒住
右手震既時候搵左手㩒住
我有個frd都係咁 次次都唔可以叫佢揸機自拍

bro
未比個下已經膽心緊一陣手震

謝bro 我了解下先 但巴打係醫生定試過隻藥

係影響唔到你做野 但好影響人地對你第一印象 呢樣應該否認唔到

陰影...

應該真係身體問題

屌 我都成日手震
啲人如為我hi野...

震震震震

輕微可以係食唔夠維他命B12/血糖低/壓力大/咖啡因上癮

嚴重可以係Multiple sclerosis要食藥控制或者手術

其實你愈老尷d人就愈會誤會你
如果你坦然接受到自己手震
可以震住但又神色自若咁同人講野
大家都會諗你係咪身體有事而唔係覺得你柒

自信望住對方+微笑

有冇人個頭或者個身會微震

好似都係瘦人會手震多
肥人冇乜見過

好似真係

Essential Tremor 有
睇醫生拎藥 有副作用 重要時間先食

冇諗過可以咁複雜

覺得你講得幾岩

我都係咁越大越震

我都會
攞野就震 但唔係無力其實

唔係先天震唔會明
你自己一個係房溫書
攞杯水飲都會震

自己房可以有咩外在壓力？
攞杯水可以點樣唔夠力？

夏蟲不可語冰呀

利申：都係先天手震，但係輕微啲

又震又多手汗

有個近親（老豆個細路既同學）
因為先天手震，所以無得做外科醫生

然後轉左去做其他專科
（聽講係婦科）

以為講緊我

唔好食咁多甜野，小打飛機多做運動

屌...我都係

我都係，被人問有冇事

我中學發現手震
去健康檢查個陣同個醫生講 轉介左去公院做檢查
驗驗下發現應該係同一個罕見遺傳病有關
叫威爾森氏症
但好彩我唔算真係有呢個病 好似話係隱性之類
可能會有些少呢個病既病徵 定期做檢查就ok
樓主去check下穩陣啲

手震有時會好尷尬 拎起啲輕野就好明顯 啲人見到我震就會話 唔洗咁緊張喎
然後我就想控制對手 但越控制越震
通常我就會借啲倚放低對手 或者搵野long住隻手無震得咁勁

我都係，不過我好似係情緒病影響
已經放棄左

agger

隻手唔用力無咩野，一用力震到仆街，搞到唔敢番waiter

可能係個腦出左事

操到好大隻都會有
利伸：200磅體脂唔過12%

樓主好嚴重 震到繁體字變做殘體字

巴 同樓主一樣

但係我嗰行係要揸針筒嘅

柏金遜？

有冇驗過血？ 甲狀腺有問題都會引致手震

唔知點解覺得好好笑

我反而好手汗,好尷尬,揸住張紙一陣已經濕哂,同人握手或者掂到人隻手都被嫌棄既感覺

係咪甲亢呀

之前睇到段片，你自己研究下

係中醫角度嚟講

呢個係因為心肺功能唔好 而隻腳又離個心臟較遠

所以要透過震腳嚟將心臟嘅血液帶落腳同帶返上去心臟到

咪嚇人啦...

屌我都係 對手勁易震
中學嗰陣上堂玩十五二十震到傻係咁比人笑

我都有 應該係身體差
西醫話血壓高果陣就會
中醫話體內風重就會

細個讀書Present緊張就會一路拎住張稿一路手震，真係尷到好想死
之後大個d好似好返d，但開始發覺唔一定係緊張，可能係興奮都會手震但就冇咁誇

做運動啦，應該會好啲

: 唔洗咁緊張喎
: 我冇緊張 ...
: 仲話冇 你手都震哂啦
: (屌你老母我真係冇)

我都有呢個問題
我仲慘 鍾意拉花
但係屌你老味震到拉唔撚到
人地練幾次就得 我要練好耐仲要唔係特別靚
最後放棄咗

慣咗，ok la

打乜撚野殘體呀 震成世手啦

我都有手震
尤其係緊張同一拎完重野之後仲嚴重
連揸筷子都手震食野都比隔離望又尷尬
中學返pt做waiter都成日比客問"你得唔得架 唔得我自己黎啦" 同"睇住啊小心啊"
影相又影到濛查查
手震真係好慘

一時時拎輕嘢會手震
去剪頭髮個頭會不自然咁震
要閉氣先定得住個人

冇追文，可能關神經事，見你冇身理上冇事都好，我係你有人見到就專登震幅度大d ,人地問咩事咪照值講，起埋唔洗人地估下估下

做下gym, 寫下毛筆都有幫助
開頭好震
慢慢就會好

其實係社交障礙，對住陌生人有壓力同恐懼。

去叫普通西醫開 Inderal 俾你試吓
Ok 自己再去藥房配

手震都好，我係咁出手汗 無論緊張唔緊張都出手汗，握手都唔夠膽啊

我都有 同埋多手汗 容易心悸

我估係甲狀腺亢進 不過一般都無咩影響正常生活 就由鳩佢

同埋我幾鐘意影相 電話影都成日震 早十年啲單反 iso差 防震無依家咁勁 成日都炒相

唔洗咁緊張喎

exact7ly
同其他人出去 幾乎次次俾人笑
屌你個閪真係好撚煩

冇關係架
我試過操足成年日日落街跑＋健康餐單
一樣震到仆街

咁你打飛機咪光速手

做lab先慘，揸支2 microlitre 既auto pipette 做 ELISA 震到扑街

認真，主力手用運動護腕，或者戴金屬腕表。

無得醫,睇過醫生抽血都Check唔到有咩問題
見工填form,條友見我手震同我講可以慢慢填唔洗緊張,本來想講天生手震
諗諗下都係算數,邊有人會信

搬野又係,啲人見到就講係咪唔夠力呀,震哂既

原來咁多同路人

小腦有問題 似係intention tremor

用第二隻手既食指禁著個tip中間先對位

仲試過行街比人叫幫手渣機影相
同佢講我手震影唔到,比人笑住口講唔緊要
但佢轉身嗰下睇到佢即刻變面黑哂面sad

我兩樣都有, 但無改善過

我同巴打一樣都會手震 不過我只係對輕既野震
愈做gym 愈嚴重

唔識唔好鳩UP

我都係由細細個開始震，睇醫生話我心臟有問題所以會咁，無得醫。點知大個做埋消防都未死得

樓主貓王轉世

我都係咁
睇完神經科都係話essential tremor 無得醫
淨係比左d藥食下話可以減輕，但食落都係無用

而家present都唔太敢拎住咪講野，驚比人笑手震

我都會 仲要震得好勁

我想講 我耳面都紅晒， 唔係我淆 唔係我細膽 唔係我廢鳩 ， 係我自己隻手係到震比人以為我淆 以為我廢鳩啊 搞到好老尷

咪撚玩啦
事實係因為你個人淆 你個人廢
所以每次你手震比人留意到 你就面紅耳紅
咁係人都恥笑你啦

事實上就係你條廢柴無自信 淆 廢 怕尷尬
所以每次你都臉紅耳紅

調轉諗 個Sales笑你手震時
你微微笑話 係啊 天生成日手震無法
你一笑置之的話 有咩問題？
根本而家個Sales都唔記得件事
只係你條廢柴擺係心上姐

又要在乎手震件事 但又唔識得從容面對
一味覺得係尷尬 但又唔識得為自己開脫
正一廢人一個
醫得好你手震
都醫唔到你咁廢嘅心理質素啦
垃圾

射落去96wells既時候ok既，係抽上黎既時候一震，有bubble又要再抽過

做唔到lab

係咪緊張咋

一樣
我唔係驚呀
我控制唔到呀屌你個閪

「你連解釋既機會都冇」
「你都仲有得解釋下」
「點解唔比機會我解釋」
「我想講」
文中你幾次講你無得解釋，其實不論對方有無指出，你都可以試下直接講？無咁尷尬之餘甚至可以幫你社交，打開話題
我有濕疹，嚴重時都唯有頂硬上照番工。見到人地瞄我塊面就出聲「係呀我有濕疹架」事先爆響口，如果對方仲係老尷/有好嫌棄嘅眼神嘅話，至少唔係我問題，係佢無同情心/見識少啫
天生嘅問題好難根治，我明白要主動揭自己瘡疤係要勇氣嘅，但如果人地一路望望下又估估下，你仲緊張仲會震得勁啲

其實個個隻手都會微震
緊張先大震啫

甲狀腺亢進症

幫條女捽碟個時咪慳返好多力？

你應該冇女朋友

我男朋友都係咁 天生手震 唔係緊張
但佢唔care 所以其他人都唔會特別介意
會唔會係你自己太介意

手汗先慘 真係on9到無人有

原發性顫抖症(Essential Tremor) ？
有冇其他屋企人都有手震？

唔比機會解釋

呢啲講出聲都仲有得解釋
樓主係接受唔到俾人內心恥笑

以為係我開緊po

好奇想知有冇話邊隻手震 兩隻都震定一隻震

巴打 驗下腦 講真

甲狀腺功能亢奮 無辦法
我一震都係講廢話打圓場
以前試過交件野比女同事
佢問我做乜咁驚,我話同女神交手手震好正路
佢即刻面都紅埋唔出聲

扮睇唔到廢事你尷尬 又話人內心恥笑你
你已經被手震搞到個人冇哂自信

試下內絡必安

日光日白都要用腳架加塞打繩 淨用腳架都會花

間中here

我都係 平時就咁伸手出黎 已經見到輕微震緊 就算唔係驚都會 present仲勁

我都係...
其實係咪病嚟...

照過MRI無事 問過醫生同上網睇過
大致都係上便提過果d原因 不過除左柏金遜之外 好似都好難check
可以食藥控制 但d side effect幾勁 一般唔建議
但睇你講d野 明顯係天生再+心理 所以更加明顯
人地唔講野你就assume人地內心恥笑你
可能只係無留意到或者根本wfc

平時基本上最常會發生既只係食飯揸筷子同手機幫人影相
揸筷子成日都會比人問 咪就咁講話天生 正常夾到野d人都係問完就算
影相既我就多數會利申話手震先 咁當然你唔好做到好唔想幫手影咁啦
通常影果時見到我真係手震 反而笑容都靚d 影完都係話真係手震得勁啵之類
咁咪打返句完場話呃你咩 睇下d相會唔會濛之類囉
不過好在而家d手機影相勁左好多 一般都唔會濛 除非本身好暗

同埋好多時d人第二次留意到既時候都會變左做個話題
知道你唔介意既時候 再見到可能會講下笑 我反而覺得係好事

係咪柏金遜呀

以前我都有手震，後來有定期做gym就無事

飲完咖啡會唔會特別嚴重？

同樓主有類似經歷，飲少咖啡有好轉

同埋唔好太focus 自己手震，relax d ，會好轉的。

我而家做埋護士 可以克服的

我係秘密結社Dark Reunion中名為漆黑之翼的戰鬥者，手震係抑制住黑暗力量既結果。
講完類似既野人地通常都會笑

多手汗加手震
interview仆硬街

same

我都震
其實無人理 唔好心虛

咁你寫字/揸筷子有冇手震

我唔止手震仲有手汗
女仔好鍾意有身體接觸掂下咁
我次次都好尷尬唔應因為有手汗

我都係
揸住或者用啲小物件嗰陣隻手就會係咁震
明明唔覺得緊張

但係照過MRI之後醫生就話發現唔到有任何問題
搞到而家仲震緊

我都係手震到仆街，排期到2020年
去普通科抽血化驗甲狀腺，之後一星期後睇結果就正式轉介你去神經內科先

茶餐廳攞杯奶茶都會震瀉

但有無咩方法可以震得少D

有人話戴d野係手

我都應該係essential tremor
之前睇過醫生開左 propanolol
但對的E D 廿零歲既人,0作用
依家由佢震算